*****  Direction Sense Test *****



1.1. One morning Udai and Vishal were talking to each other face to face at a crossing. If Vishal's
shadow was exactly to the left of Udai, which direction was Udai facing?
A. East
B. West
C. North
D. South

Ans- C

2. Y is in the East of X which is in the North of Z. If P is in the South of Z, then in which direction
of Y, is P?
A. North
B. South
C. South-East
D. None of these

Ans- D

3. If South-East becomes North, North-East becomes West and so on. What will West become?
A. North-East
B. North-West
C. South-East
D. South-West

Ans- C

4. A man walks 5 km toward south and then turns to the right. After walking 3 km he turns to
the left and walks 5 km. Now in which direction is he from the starting place?
A. West
B. South
C. North-East
D. South-West

Ans- D

5. Rahul put his timepiece on the table in such a way that at 6 P.M. hour hand points to North. In
which direction the minute hand will point at 9.15 P.M. ?
A. South-East
B. South
C. North
D. West

Ans- D

6. Rasik walked 20 m towards north. Then he turned right and walks 30 m. Then he turns right
and walks 35 m. Then he turns left and walks 15 m. Finally he turns left and walks 15 m. In
which direction and how many metres is he from the starting position?
A. 15 m West
B. 30 m East
C. 30 m West
D. 45 m East

Ans- D

7. Two cars start from the opposite places of a main road, 150 km apart. First car runs for 25 km
and takes a right turn and then runs 15 km. It then turns left and then runs for another 25
km and then takes the direction back to reach the main road. In the mean time, due to
minor break down the other car has run only 35 km along the main road. What would be the
distance between two cars at this point?
A. 65 km
B. 75 km
C. 80 km
D. 85 km

Ans- A

8. Starting from the point X, Jayantwalked 15 m towards west. He turned left and walked 20 m.
He then turned left and walked 15 m. After this he turned to his right and walked 12 m. How far
and in which directions is now Jayantfrom X?
A. 32 m, South
B. 47 m, East
C. 42 m, North
D. 27 m, South

Ans- A

9. One evening before sunset Rekha and Hema were talking to each other face to face. If Hema's
shadow was exactly to the right of Hema, which direction was Rekha facing?
A. North
B. South
C. East
D. Data is inadequate

Ans- B

10. A boy rode his bicycle Northward, then turned left and rode 1 km and again turned left and
rode 2 km. He found himself 1 km west of his starting point. How far did he ride northward
initially?
A. 1 km
B. 2 km
C. 3 km
D. 5 km

Ans- B

11. K is 40 m South-West of L. If M is 40 m South-East of L, then M is in which direction of K?
A. East
B. West
C. North-East
D. South

Ans- A

12. A man walks 2 km towards North. Then he turns to East and walks 10 km. After this he turns
to North and walks 3 km. Again he turns towards East and walks 2 km. How far is he from the
starting point?
A. 10 km
B. 13 km
C. 15 km
D. None of these

Ans- B

13. The length and breadth of a room are 8 m and 6 m respectively. A cat runs along all the four
walls and finally along a diagonal order to catch a rat. How much total distance is covered by the
cat?
A. 10
B. 14
C. 38
D. 48

Ans- C

14. One morning sujata started to walk towards the Sun. After covering some distance she
turned to right then again to the right and after covering some distance she again turns to the
right. Now in which direction is she facing?
A. North
B. South
C. North-East
D. South-West

Ans- A

15. Some boys are sitting in three rows all facing North such that A is in the middle row. P is just
to the right of A but in the same row. Q is just behind of P while R is in the North of A. In which
direction of R is Q?
A. South
B. South-West
C. North-East
D. South-East

Ans- D

16. One morning after sunrise, Vimalstarted to walk. During this walking he met Stephen who
was coming from opposite direction. Vimal watch that the shadow of Stephen to the right of
him (Vimal). To Which direction Vimal was facing?
A. East
B. West
C. South
D. Data inadequate

Ans- C

17. Golu started from his house towards North. After covering a distance of 8 km. he turned
towards left and covered a distance of 6 km. What is the shortest distance now from his house?
A. 10 km.
B. 16 km.
C. 14 km
D. 2 km.

Ans- A

18. P started from his house towards west. After walking a distance of 25 m. He turned to the
right and walked 10 m. He then again turned to the right and walked 15 m. After this he is to
turn right at 135o and to cover 30 m. In which direction should he go?
A. West
B. South
C. South-West
D. South-East

Ans- C

19. X started to walk straight towards south. After walking 5 m he turned to the left and walked
3 m. After this he turned to the right and walked 5 m Now to which direction X is facing?
A. North-East
B. South
C. North
D. South-West

Ans- B

20. Hemantin order to go to university started from his house in the east and came to a
crossing. The road to the left ends in a theatre, straight ahead is the hospital. In which direction
is the university?
A. North
B. South
C. East
D. West

Ans- A

